【科興疫苗】許樹昌回應：打針後死亡老翁患糖尿﹑高血壓血脂等，屬引發心血管疾病的風險因素，但長期病患者病情控制好仍可打針

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，涉事病人本身有吸煙習慣，亦患糖尿病及高血壓、高血脂的問題，屬引發心血管疾病的風險因素，惟仍需留待驗屍證實；但強調即使有多種長期病患，控制得好仍可接種疫苗。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明強調，糖尿病人士應將血糖指數維持穩定才接種新冠疫苗，而肺部有疾病如支氣管炎人士亦應慎重考慮，因有機會接種疫苗後會令病情惡化；但佢強調市民即使有長期病患，只要病情穩定亦可接種疫苗。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，涉事病人本身有吸煙習慣，亦患糖尿病及高血壓、高血脂的問題，屬引發心血管疾病的風險因素，惟仍需留待驗屍證實；但強調即使有多種長期病患，控制得好仍可接種疫苗。

許樹昌認為大家仍可繼續打疫苗

咁有無得賠250

但佢強調市民即使有長期病患，只要病情穩定亦可接種疫苗。

睇許生既語氣應該結論唔關疫苗事

咁唔打針會唔會死先 2年疫情都無事

政府：廣大市民接種疫苗達致群體免疫，從而令生活回復正常

長期病唔係就係穩定咩，急性病先唔穩定

高血壓就唔打得，咁好多高危人士都唔打得

隻疫苗咁廢就冇攞嚟獻世啦

個病人氣喘入院，單憑病歷就可以話個病人死因同咩有關，完全忽略臨床報告，許教授係咁教宜家嘅醫學生？

人無恥便無敵

用家問題

真係大膽
科興疫苗，有病醫病，冇病補身，點會有事
係個老野糖尿啲併發症，一定唔關疫苗事

保險賠償 Bye Bye

我諗佢意思係指控制得差

本來就係高危人士中武肺先易出事 所以先要優先打疫苗
你而家又話高危人士打係高危 所以打疫苗會出事

咁打定唔打呀屌你老母

關唔關事唔緊要
有冇錢

許樹昌回應：唔撚賠

唔關支針事 錢照賠我都當你贏

唔關疫苗事冇錢賠

有得賠

佢哋自己分左佢

冇錢 咁唔愛國lu...

大部分老野都有三高架啦直接啲啦，你死你事，唔關疫苗事，無得賠呀，過主啦

支那思維係咁

到底邊條撚樣諗200萬派彩出嚟

呢招堅係絕

許樹昌：打針梗要還、咪俾錢中介

潛台詞：老翁病情未穩定而強行注射疫苗，自己攞黎。

佢咁講中武肺嗰班有一半都唔係因為武肺死啦

淨係想知賠唔賠

如果唔賠，200萬！班藍絲咁愛國用國貨一樣會打啩？

専家肯賠返條命比人未

死者因控制病情不好 , 所以不獲賠償

話時話許樹昌打左疫苗未？

高血壓分分鐘都要食好多組合藥，糖尿病都一樣。

唔洗諗要有實證證明係副作用致死係極難，除左要本身健康，外國試過有人試藥之類因為副作用先後問題所以冇得claim 錢，例如要出左汗先，後頭暈，但果個人先頭暈後出汗，由於次序唔岩而GG

大機會唔賠

正式將害死人嘅許樹昌正名為許樹娼，祝佢世世為奴代代為娼

港共打死都唔撚會賠
賠錢=落支共面：話俾全世界知科興有問題

肯定話唔關疫苗事

磚家們一進場，所有連登仔便都看著他們笑，有的叫道，「磚家食屎，科興已經開始派彩了！」他們不回答，對在場記者說，「死者有長期病，初步相信死因與接種疫苗無關。」便展示死者病歷。連登仔又故意的高聲嚷道，「無關你地又唔撚敢打！」磚家們睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？你班撚屌條友死左兩日畀蘋果爆出黎先死左黎認，一味想瞞。」磚家們便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「遲兩日公佈不能說瞞……遲兩日！……要花時間調查的事，能算瞞麼？」接連便是難懂的話，什麼「冇食早餐」，什麼「緊張」之類，引得眾人都鬨笑起來：連登內外充滿了快活的空氣。

70 歲以上人士當中 有無50% 人口有高血壓+糖尿病？

梁卓偉、袁國勇未上水

睇個款應該返工壓力大 唔夠訓打完死咗都唔計冇得賠

一名63歲有長期病患及呼吸道病史的男子，上星期五接種科興新冠疫苗，兩日後因為嚴重不適到伊利沙伯醫院求醫，其後休克不治。伊利沙伯醫院副行政總監陳偉文凌晨見記者，指涉及男子星期日凌晨1時半入院，他患有糖尿病、血壓高及慢性支氣管炎，當時清醒，並向急症室人員表示曾接種新冠疫苗，3時送入內科病房治療，情況之後急轉直下，到清晨6時離世，同事搶救時不知他接種過新冠疫苗，搶救時亦無發現他有過敏。

衛生防護中心總監林文健指，政府及衛生署非常關注事件，向死者家人致以深切慰問，希望盡快在今日召開新冠疫苗臨床事件評估專家委員會會議，進行因果關係評估，並轉交死因庭，在得到病人家人同意後，會盡快解剖以了解死因。

原文網址：